跪求學英文方法

本身英文好差
出嚟做咗野幾年
膽粗粗報左part time degree 讀返書
但係發現自己啲英文個底真係太爛
依家逼緊自己瘋狂睇textbook 瘋狂查字典補返靚個底佢
但發現好多字查完抄低都記唔曬
請問各位連登仔有無方法記下字同埋提升下睇英文書個速度
逐隻逐隻字查 oxford dictionary 真係睇得好慢

讚吓我無錯別字先啦

reading 睇 time magazine
listening 睇節目，一定要有英文字幕
唔好聽歌學英文

但係如果睇到每一句都有字要查字典但係自己又記唔住有咩好方法
之前都有睇開美劇 不過依家無了
最無用嘅聽英文歌反而係我日常習慣

記生字係必經嘅階段
你齋聽就冇所謂，但係攞來學英文就真係唔好嘞

講多啲 要活學活用

唔好俾starbucks subway呢啲地方局限自己
盡可能將生活中最習以為常嘅事以英文去同人溝通

下次去譚仔澳牛用英文落單
喺街有人問路用英文答
睇港產片集中讀英文字幕

lm

認真睇戲
同埋要揀自己鍾意既
以前中學播埋啲濕鳩迪士尼，仲要無字幕，次次訓著
之後自己上網睇啲
hang over, ted 嗰啲，有埋中英字幕
學得快好多

每日睇明珠新聞，聽下英文電台，搵d簡單d既野黎睇下先啦，無可能一黎就睇d好深既字

我覺得聽英文歌可以當係個 Introduction 咁，等你對英文有個感覺無咁排斥
當然你話學發音、文法個啲就唔好啦
久唔久都會有啲特別字/ 詞組出現
因為當你鐘意個首歌，你就會想搵歌詞跟住唱
遇到唔識嘅字就會去查點讀點發音 （再重申唔好用聽歌黎學發音、文法）
喺呢個過程會識到好多唔同嘅生字，同埋會有印象
所以我覺得聽得多越好，最好聽多啲唔同類型嘅仲好

其次就煲劇
依家啲字幕組好多都做曬中英雙字，有時仲會有註釋等你理解下啲角色引用黎做比喻嘅事
睇多左聽多左，會慢慢聽到佢地講嘅英文而唔洗喪追字幕

我個人覺得由呢2 方面入手會增加學英文嘅興趣
講真你日日睇 Text Book 真係會悶到令你越黎越唔想學